\myChapter{Backend}{Emanuel Oberholzer}{chapter:backend}
{
	\section{Einleitung}
	
		Das Backend ist die Schnittstelle zwischen der \refNameSeeShortBr{chapter:datenbank} und dem \refNameSeeShortBr{chapter:frontend}. Es stellt ein \acf{rest-api} bereit welches die Interaktion mit der Datenbank ermöglicht.
	
	\section{Anforderungen}
	
		Das Backend soll Daten validieren, bevor diese in die Datenbank eingefügt werden. Die Daten müssen validiert werden, sodass keine Fehler seitens des Datenbank-Treibermoduls auftauchen. Ebenfalls soll durch die bereitgestellte \ac{rest-api} die direkte Kommunikation per SQL mit der Datenbank verhindert werden, sodass SQL-Injections unmöglich werden.
	
	\section{NodeJS}\label{chapter:backend:nodejs}
	
		\refLongCite{nodejs-overview} ist ein Runtime-Environment für JavaScript, welches auf der \refLongCite{v8-overview} von \citeauthor{v8-overview} basiert. Durch \textit{NodeJS} kann Javascript-Code außerhalb von Webbrowsern ausgeführt werden. \textit{NodeJS} ist weit verbreitet und hat sich durch seine Popularität und großes Ecosystem \refSeeLongCiteBr{npm-overview} als Industriestandard etabliert.
	
		\subsection{JavaScript und Typescript}
		
			\subsubsection{JavaScript}
				
				\refLongCite{js-overview} ist die Programmiersprache, welche von NodeJS interpretiert wird.
			
			\subsubsection{Typescript}

				\refLongCite{ts-overview} ist ein Superset von \textit{JavaScript}, welches von \citeauthor{ts-overview} entwickelt wird.\\\textit{TypeScript} ermöglicht es statische Typen, Klassen, Interfaces und mehr in \textit{JavaScript} zu verwenden. Diese Features vereinfachen den Entwicklungsprozess, da die Chance auf Typefehler o.ä. zu treffen stark sinkt.

		\subsection{Express}
		
			\refLongCite{npm-express} ist ein Framework für NodeJS welches die Entwicklung einer \ac{rest-api} erleichtert. Es unterstützt Middleware sodass HTTP-Requests mithilfe von benutzerdefinierten Funktionen manipuliert werden können.
		
		\subsection{MariaDB Connector}
		
			Das \refLongCite{npm-mariadb} Softwarepacket wird verwendet um per \textit{JavaScript} bzw.\\\textit{TypeScript} mit einer MariaDB oder MySQL Datenbank zu interagieren. Durch dieses Softwarepacket ist es möglich direkten SQL-Code an die Datenbank zu senden und dementsprechende Resultate zu empfangen und auszuwerten.
}